[外國文宣入] [長文] 有冇人可以幫手將呢段講話放入文宣到?

除咗警暴片、NBA之外，我相信用美國歷史人物更加能引起美國人共嗚
以下係時任羅斯福總統在國旗日嘅講話
Franklin D. Roosevelt Speech
The Spirit of man has awakened
The Soul of man has gone forth

Grant us the wisdom and the vision
to comprehend the greatness of man’s Spirit
that suffers and endures so hugely for a goal
beyond his own brief span

We are all of us children of Earth
Grant us that simple knowledge

If our brothers are oppressed,
then we are oppressed

If they hunger, we hunger

If their freedom is taken away,
our freedom is not secure

Grant us a common faith,
that man shall know bread and peace
That he shall know justice and righteousness,
Freedom and security, an equal opportunity,
and an equal chance to do his best,
not only in our own lands, but throughout the world.

And in that faith, let us march, march toward the clean world,
our hands can make. Amen

-Franklin D. Roosevelt, June 14,1942

文字 Source:
音源 Source:

補充返少少，1942年正值第二次世界大戰
美國喺1941年12月7日被日軍偷襲珍珠港
隨後全國由孤立主義轉為支持參戰
並且加入同盟國向軸心國宣戰
是為二戰轉捩點